黨政府：冀凌晨前解封佐敦 讓市民明早如常上班

佐敦受限區域持陰性檢測結果有手帶人士可進出受限範圍

民政事務局局長徐英偉表示，由傍晚6時起，會容許在受限區域內已配戴手環和取得陰性報告的市民，離開處所，在指定的地點進出受限範圍，他又說，希望在凌晨零時前，可以取消限制，讓市民明早如常上班。

徐英偉表示，曾派人進行3600多戶的家訪，發現部分單位無人應門，相信部分單位屬空置，今日已安排未在限期前接受檢測的70名人士，到取樣站做檢測，他提醒需要接受強制檢測的市民，要盡快到檢測中心檢測，否則被視作違例，有機會被罰款和監禁。

食物及衞生局局長陳肇始說，截至下午3時，已有超過7千人在受限區域內的市民，接受檢驗，發現13人的樣本呈初步陽性，已被安排入住醫管局的設施隔離，並有20名密切接觸者，需要送檢疫中心。

她表示，13名初步陽性的個案，有6人來自2個家庭，另外7個不同家庭。